\subsection{Список вопросов к
экзаменам}\label{ux441ux43fux438ux441ux43eux43a-ux432ux43eux43fux440ux43eux441ux43eux432-ux43a-ux44dux43aux437ux430ux43cux435ux43dux430ux43c}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}

\item
  События, Классификация событий, Действия над событиями
\item
  Вероятность и её свойства
\item
  Частные случаи: классическая, геометрическая и статистическая
  вероятность
\item
  Условная вероятность. Независимость. Теорема о умножении
\item
  Закон полной вероятности. Формула Байеса
\item
  Независимость испытаний. Схема Бернулли
\item
  Предельные теоремы в схеме Бернулли
\item
  Случайные величины. Дискретные и непрерывные случайные величины.
  Смешанные случайные величины
\item
  Функции распределения. Плотность вероятности
\item
  Многомерные случайные величины. Их функции распределения и плотности
  их вероятности
\item
  Независимые случайные величины. Их функции распределения и плотности
  вероятности
\item
  Функции распределения функций случайных величин
\item
  Плотность вероятности.
\item
  Плотность вероятности суммы, произведения и частного
\item
  Интеграл Стилтьеса
\item
  Математическое ожидание случайной величины и функции случайной
  величины
\item
  Дисперсия случайной величины
\item
  Моменты случайной величины. Коэффициент корреляции. Коэффициенты
  асимметрии и эксцесса. Квантиль распределения
\item
  Характеристическая функция
\item
  Теорема обращения и единственности
\item
  Сходимость случайных последовательностей. ЦПТ для
  одинаково-распределённых случайных величин
\item
  Предельная теорема Муавра-Лапласа. Связь с ЦПТ
\item
  Неравенство Чебышёва. Закон больших чисел
\end{enumerate}
